# DevOps - 组织，技术，流程，文化

DevOps是从“人”，“技术”，“流程”和“文化”四个维度来架构，技术是基础，人高度自治，人和 技术驱动流程，同时文化影响流程。

* 推行DevOps的公司一般需要推行“全栈工程师”，建立“高度整合的团队”
* 打造“基础设施”，建立第四方平台，整合了从需求到部署的一整套工具链，基本可以做到自助服务，监控告警等。
* 新一代微服务的架构降低各个系统之间的耦合性，实现“小步迭代”。
* 运维研发体系需要做到持续集成和持续测试，一键发布， 预发环境做到“金丝雀发布”，Beta阶段做到了灰度上线等。
* “主人翁意识”，“协作”，“敢于试错”需要成为我们文化的一部分，“三板斧”和“头狼团队”也充满Hacking的味道。





